% !TEX root = main.tex

\section{Apple ARKit}
Das ARKit von Apple ist ein Augmented-Reality-Framework, welches mit iOS 11 veröffentlicht wurde \cite{apple_arkit}. ARKit und ARCore sind in ihrem Aufbau sehr ähnlich, sowohl in den Konzepten, als auch in den Schnittstellen. In Tabelle \ref{arkit_vs_arcore} ist dies verdeutlicht.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{4cm}|}
		\hline
		\textbf{ARKit} & \textbf{ARCore}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Konzepte}}\\
		\hline
		Visual Inertial Odometry & Motion Tracking\\
		Scene Understanding & Environmental Understanding\\
		Light Estimation & Light Estimation\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Schnittstellen}}\\
		\hline
		ARAnchor & Anchor \\
		ARConfiguration & Config\\
		ARFrame & Frame\\
		ARHitTestResult & HitResult\\
		ARLightEstimate /
		\newline ARDirectionalLightEstimate & LightEstimate\newline\\
		ARPlaneAnchor & Plane\\
		ARSession & Session\\
		ARFaceAnchor & ---\\
		ARCamera & ---\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Gegenüberstellung von Apple ARKit und Google ARCore}
	\label{arkit_vs_arcore}
\end{table}

Womit das ARKit deutlich hervorsticht ist die "`Face-Based AR Experience"'. Mithilfe der "`TrueDepth Camera"' als Front-Kamera des iPhones kann die Position und das Aussehen des Gesichts erfasst werden und z.B. auf ein virtuelles Gesicht übertragen werden. Ein weiterer Punkt ist das komplette ausblenden des Hintergrunds.\cite{iphoneX}

Die Technologie dahinter ist der Tango-Hardware sehr ähnlich. Es gibt einen Infrarotsensor und einen "`Dot-Projector"', wodurch die Tiefe der Szene, also des Gesichts, ermittelt wird. \cite{iphoneX_display}

%eher fazit:
Ich denke es ist nur eine Frage der Zeit bis diese Technologie auch in der hinteren Kamera eingebaut wird. Die zusätzliche Hardware stellt für Apple-Produkte durch die geringe Produktvielfalt ein geringeres Problem dar als bei Android-Produkten, wo verschiedene Hersteller erst nachziehen müssen. Die Vergangenheit zeigt jedoch, dass eine populäre Technologie sich schnell durchsetzt, damit die Hersteller konkurrenzfähig bleiben. Die Frage ist jedoch, welchen Nutzen Endverbraucher aus Augmented Reality auf dem Smartphone ziehen können. ARCore und ARKit werden durch ihre geringen Kosten genau diese Frage beantworten.